---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 26. – Nvias, budoucnost vzdělávání našich dětí
aliases:
    - /2017/11/29/kafemlejnek-tv-26-nvias-budoucnost-vzdelavani-nasich-deti/
date: '2017-11-29 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<img class="alignleft wp-image-3377" alt="" width="170" height="156" src="/binary/2017/11/pavel_konig_small.png">
<p>Kariéra Pavla Königa je spojená se společností <a href="https://www.aimtecglobal.com">AIMTEC</a>. Společnosti se podařilo etablovat za hranicemi, daří se jí a Pavel zkouší udělat další krok, který už není spojený s vyděláváním peněz, ale výchovou budoucí generace v IT. Založil neziskovou společnost <a href="http://www.nvias.org/">nVias</a>, která má v plánu zavést do našeho školství nové formy vzdělávání dětí v IT - vztah k podnikání, a vztahu k informatice nejen skrz MS Office, jak je, bohužel, dnešním zvykem.</p><p>Tento díl jsme natáčeli v lounge <a href="https://www.strv.com/">STRV</a>, kde jsou naprosto úžasné prostory k odpočinku. Mohli jsme si k natáčení vybrat posilovnu, kulečníkovou místnost, odpočinkový belveder nebo bar. Hádejte, co jsme si nakonec vybrali :)</p><p>Děkujeme tedy STRV za skvělé pohoštění i azyl k nahrávání a Pavlovi za neuvěřitelnou energii, kterou nám v rámci rozhovoru předal.</p><p><strong>Kompletní obsah zde:&nbsp;</strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-26-nvias-budoucnost-vzdelavani-nasich-deti/">https://kafemlejnek.tv/dil-26-nvias-budoucnost-vzdelavani-nasich-deti/</a></p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="http://www.makeittoday.cz/contact_us_cz.html">MakeITtoday</a> -&nbsp; Silvie Zeman a Klára Štouračová, dvě úžasné holky, co učí naše děti programovat v Praze</li><li><a href="http://www.nvias.org/">nVias</a></li></ul><p><span style="font-weight: bold;">Obsah</span></p><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=1m00s">Představení Pavla Königa</a> 1:00</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=2m15s">Co dělá AIMTEC?</a> 2:15</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=3m42s">O čem je projekt Nvias?</a>&nbsp;3:42</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=7m38s">Kroužek Minecraftu</a>&nbsp;7:38</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=11m28s">Zkušenosti s vedením kroužku Minecraftu</a> 11:28</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=13m36s">Začátky nViasu a jeho vize</a>&nbsp;13:36</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=16m30s">Letní kemp - v čem spočíval</a> 16:30</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=19m42s">Jaký byl formát letního kempu?</a> 19:42</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=23m55s">Projekt vodíkového auta</a>&nbsp;23:55</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=28m12s">Jaké máš s Nvias plány do budoucna?</a> 28:12</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RShRWq2l3C4&amp;t=31m32s">Spolupracujete s dalšími projekty podobného řažení v ČR?</a>&nbsp;31:32</li></ol>
